%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-auto}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\title{Automatismes}
\subtitle{Variations de fonctions}
\institute{}

\begin{document}

\frametitle

\maketitle

\begin{frame}{Table des matières}
  \tableofcontents
\end{frame}

\serie{}
\begin{frame}
  Évaluation du tableau de variations.
  \begin{itemize}
    \item Les flèches sont dans le bon sens.
    \item Les abscisses sont correctes.
    \item Les ordonnées sont correctes.
    \item Les nombres sont correctement alignés.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Dresser le tableau de variations de $f$.}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \begin{axis}[
          xscale=1.5,
          ultra thick,
          axis lines=middle,
          minor tick num=1,
          enlargelimits=true,
          major grid style={black, thick},
          minor grid style={dotted,thick, black},
          xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          grid=both,
          ticks=both,
        ]
        \addplot[blue, ultra thick,smooth,tension=.5] coordinates {
          (-4, -1)
          (-3,  3)
          (-1, 1)
          (0, 0.5)
          (1, 1.5)
        };
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1, anchor=base]
      \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2]
      {$x$ /1,
        {$f$} /2.5
      }
      {-4, -1, 3, 6}%
      \tkzTabVar{-/-2, +/{3}, -/1, +/2}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  Compléter avec $<$, $>$, $=$, $?$ (si on manque d'informations pour répondre).
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{enumerate}
        \item $f(0) \ldots f(2)$
        \item $f(4) \ldots f(5)$
      \end{enumerate}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{enumerate}
          \setcounter{enumi}{2}
        \item $f(-2) \ldots f(5)$
        \item $f(4) \ldots 0$
      \end{enumerate}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\serie{}
\begin{frame}
  \frametitle{Dresser le tableau de variations de $f$.}


  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \begin{axis}[
          xscale=1.5,
          ultra thick,
          axis lines=middle,
          minor tick num=1,
          enlargelimits=true,
          major grid style={black, thick},
          minor grid style={dotted,thick, black},
          xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          grid=both,
          ticks=both,
        ]
        \addplot[blue, ultra thick,smooth,tension=.5] coordinates {
          (-2, 2)
          (-1, -1)
          (0,  -2)
          (1, 1)
          (3, -.5)
        };
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1, anchor=base]
      \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2]
      {$x$ /1,
        {$f$} /2.5
      }
      {$-\infty$, 0, 13, $+\infty$}%
      \tkzTabVar{+/, -/-7, +/8, -/}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  Compléter avec $<$, $>$, $=$, $?$ (si on manque d'informations pour répondre).
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{enumerate}
        \item $f(20) \ldots f(22)$
        \item $f(-1) \ldots f(13)$
      \end{enumerate}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{enumerate}
          \setcounter{enumi}{2}
        \item $f(1) \ldots f(1,1)$
        \item $f(100) \ldots 10$
      \end{enumerate}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\serie{}
\begin{frame}
  \frametitle{Dresser le tableau de variations de $f$.}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \begin{axis}[
          xscale=1.5,
          ultra thick,
          axis lines=middle,
          minor tick num=1,
          enlargelimits=true,
          major grid style={black, thick},
          minor grid style={dotted,thick, black},
          xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          grid=both,
          ticks=both,
        ]
        \addplot[blue, ultra thick,smooth,tension=.5] coordinates {
          (-4.5, -1)
          (-2,  3)
          (1.3, -1.7)
          (3, 5)
        };
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1, anchor=base]
      \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2]
      {$x$ /1,
        {$f$} /2.5
      }
      {0, 7, 12, 101}%
      \tkzTabVar{-/-10, +/{-2}, -/-12, +/0}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  Compléter avec $<$, $>$, $=$, $?$ (si on manque d'informations pour répondre).
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{enumerate}
        \item $f(0) \ldots f(2)$
        \item $f(11) \ldots f(10)$
      \end{enumerate}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{enumerate}
          \setcounter{enumi}{2}
        \item $f(13) \ldots f(1)$
        \item $f(10) \ldots 0$
      \end{enumerate}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\serie{}
\begin{frame}
  \frametitle{Dresser le tableau de variations de $f$.}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \begin{axis}[
          xscale=1.5,
          ultra thick,
          axis lines=middle,
          minor tick num=1,
          enlargelimits=true,
          major grid style={black, thick},
          minor grid style={dotted,thick, black},
          xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          grid=both,
          ticks=both,
        ]
        \addplot[blue, ultra thick,smooth,tension=.5] coordinates {
          (-5, -2)
          (-2,  4.5)
          (3, 2)
        };
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1, anchor=base]
      \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2]
      {$x$ /1,
        {$f$} /2.5
      }
      {-1, 42, 1729}%
      \tkzTabVar{+/10, -/{-7}, +/-5}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  Compléter avec $<$, $>$, $=$, $?$ (si on manque d'informations pour répondre).
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{enumerate}
        \item $f(40) \ldots f(0)$
        \item $f(100) \ldots f(1000)$
      \end{enumerate}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{enumerate}
          \setcounter{enumi}{2}
        \item $f(50) \ldots f(1)$
        \item $f(100) \ldots 0$
      \end{enumerate}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\end{document}
